\section{Filters}
De filters die we in de lessen bespreken maken gebruik van een voorspel- en een meetstap.
Door deze twee stappen te combineren krijgen we veel nauwkeurigere en betrouwbaardere waarden dan wanneer we slechts een van deze methoden gebruiken.

\paragraph{Afwijkingen in de filters}
De filters die gebruik maken van gegevens van bijvoorbeeld sensoren of actuatoren om de afwijking te weten gaan over het algemeen uit van een lineare afwijking.
Dit hoeft niet altijd zo te zijn, een temperatuurssensor kan bijvoorbeeld bij hoge temperaturen meer afwijken dan bij lage temperaturen.
Over het algemeen is het effect hiervan klein, maar het is wel goed om te weten.

\input{sections/filters_subsections/why_predict} \newpage
\input{sections/filters_subsections/robotmodel} \newpage
\input{sections/filters_subsections/bayes} \newpage
\input{sections/filters_subsections/kalman}